撐獨媒都要禁？嶺大生貼標語抗議被撕

嶺南大學民主牆再現港獨有關標語，當中唯「獨立」疑被人撕去。嶺大文化研究系二年級學生阿傑接受《蘋果》訪問，他於昨晚約10時在大學民主牆張貼「支持香港獨立媒體」標語，他表示此舉為語帶雙關，因標語既出現「香港獨立」四字，同樣亦可理解為支持香港獨立媒體（簡稱「獨媒」）。

阿傑解釋，張貼標語是了對十大校長的聯署「反港獨」聲明表達不滿，昨晚張貼時有學生圍觀、亦有保安員同場，但沒有人出言阻止或表示不滿。不過，今早有同學經過民主牆時發現，標語中「獨立」兩字被撕去，只餘下「支持香港媒體」六個字。

阿傑強調，張貼標語有跟足民主牆規定，包括有寫下學生編號及張貼日期，而民主牆上合規的標語，張貼期限為7天，他初步推斷有反對港獨的人士撕去標語，但無法完全排除由校方所撕除，「無論係邊個撕，都都極不尊重我嘅言論自由，如果唔同意的嘅觀點，大可以喺民主牆上留言辯論。」

《蘋果》正向嶺大校方查詢，目前等待回覆。

獨立屋？
獨立樂隊？
獨立搖滾？
獨立品牌？
美國獨立宣言？
獨立財務顧問？

支那人咁唔想見到獨立去上海啦

我大個仔 想試下獨立

上次撕野條支蛆仲未捉到?

嶺大班人真係...

《十年》情節終於出現